\section{Quality of Service (QoS)}
Quality of Service beschrijft hoe goed een systeem functioneert.
Het beschrijft onder andere hoe voorspelbaar en hoe herhaalbaar het systeem werkt.

QoS beschrijft niet-functionele requirements, zoals eisen aan de functionele eisen.
Als je functionele eisen beschrijft in user stories, kan je de niet-functionele requirements beschrijven in user concerns.
Het beschrijft ook onder andere in hoeverre het systeem voldoet aan real-time eisen.

De QoS kunnen naast het beschrijven van een systeem ook gebruikt worden om de eisen aan een nieuw systeem te beschrijven.

\subsection{QoS in UML}
Je kan het systeem beschijven als interfaces tussen het systeem en de hardware.
Daar kan je als een notitie bij zetten wat de eisen zijn, en wat er in de hardware wordt geleverd.
Zo kan je andere hardware gebruiken voor hetzelfde systeem, zolang de aangeboden QoS hoger of gelijk is aan de vereiste QoS.

Bij een interface beschrijf je de naam, aangeboden functies, pre- en postcondities.
Wanneer je QoS beschrijft komt naast deze eigenschappen de QoS eisen er bij.



\begin{itemize}
    \item \textbf{Quality}
    \item \textbf{Security}
    \item \textbf{Reliability}
    \item \textbf{Safety}
    \item \textbf{Performance}
    \item \textbf{Timeliness}
\end{itemize}